sub topics 
subtopic 1 : OOP, Control Structures, Data types, Loops, Access Modifier

1. What is the correct sequence of access modifiers in Java from least
   restrictive to most restrictive?
A. public, private, protected, default
B. default, public, protected, private
C. public, protected, default, private
D. public, default, protected, private
ANSWER: C

2. Predict the output after invoking the method doTest, and select
   the statement which is true.
   public void doTest(int x) { 
     int odd = 1; 
     if(odd) /* Line 3 */
     {
          System.out.println("odd"); 
     } 
     else 
     {
          System.out.println("even"); 
     } 
   }
A. Compilation error.
B. "odd" will always be output.
C. "even" will always be output.
D. "odd" will be output for odd values of x, and "even" for even values of x.
ANSWER: A

3. Predict the output of the given code snippet and select the statement
   which is true.
   class While {  /* Line 1 */
        public void loop() {
             int x= 0;
             while ( 1 ) { /* Line 4 */
                 System.out.print("x plus one is " + (x + 1)); /* Line 5 */
             }
        }
   }
A. There is a syntax error on line 1.
B. There are syntax errors on lines 1 and 4.
C. There are syntax errors on lines 1, 4, and 5.
D. There is a syntax error on line 4.
ANSWER: D

4.  Predict the output of the below Java code. 
    public class Increment {
	public static void main(String[] args) {
		int i = 3;
		System.out.print(++i * 2 * i++); /* Line 4 */
		System.out.println(i); /* Line 5 */
	}
    }
A. Line 4 would print 24 and Line 5 would print 4 
B. Line 4 would print 32 and Line 5 would print 4 
C. Line 4 would print 32 and Line 5 would print 5 
D. Line 4 would print 24 and Line 5 would print 5 
ANSWER: C

5. Predict the output.
   class Relational {
       public static void main(String args[]){
           int var1 = 5; 
	   int var2 = 6;
	   System.out.print(var1 > var2);
       } 
   }
A. 1
B. 0
C. true
D. false
ANSWER: D

6. Which of these keyword must be used to inherit a class?
A. super
B. this
C. extent
D. extends
ANSWER: D

7. Predict the output
public class Test {
     public static void main(String[] args) {
          for(int i = 0 ; i < 10; i++) {			
	  }		
	  System.out.println(i);	
     }	
}
A. 9
B. 10
C. Compilation Error
D. Runtime Error
ANSWER: C

8. Predict the output
   public class Test {	
        public static void main(String[] args) {
             for(int i = 0; i < 10; i++) {
	          if(i % 2 == 0)
		       continue;
	          System.out.println(i);
	     }
        }	
   }
A. Code will print all even numbers between 0 to 10
B. Code will print all odd numbers between 0 to 10
C. Compilation Error
D. Runtime Error
ANSWER: B

9. By using ____________, you can force immediate termination of loop, 
bypassing the conditional expression and any remaining code in the body of the loop.
A. switch
B. continue
C. break
D. default
ANSWER: C

10. What would be the output of the following code
    int j=50;
    while(true) {
         if(j<10)
             break;
	 j=j-10;
    }
    System.out.println("j is " +j);
A. j is 0
B. j is 50
C. No output
D. Program would not terminate
ANSWER: A
==============================================================================================================
subtopic 2 : Overridding, overloading, Inheritence, polymorphism, constructors

11. Predict the output of below Java application
    abstract class Widget {
         String data = "data";
         public void useWidget() {
         }
    }
    class BigWidget extends Widget{
         String data = "big data";

         public void useWidget(){
             System.out.println(data);
         }
    }
    public class WidgetUser{
         public static void main(String[] args) {
             Widget w = new BigWidget();
             w.useWidget();
         }  
    }
A. data
B. big data
C. Compilation Error
D. Runtime Error
ANSWER: B

12. Predict the output of below Java application
    class Base {      
         Base() {        
              System.out.print("Base");  
         } 
    }  
    public class Alpha extends Base {      
         public static void main(String[] args) {      
              new Alpha(); /* Line 8 */    
              new Base(); /* Line 9 */    
         }  
    }
A. Base
B. BaseBase
C. Error at Line 8
D. Error at Line 9
ANSWER: B

13. Which of these is correct way of inheriting class A by class B?
A. class B + class A {}
B. class B inherits class A {}
C. class B extends A {}
D. class B extends class A {}
ANSWER: C

14. The protected method of super class can be overriden in sub class
    by making it public. State True or False
A. TRUE
B. FALSE
ANSWER: A

15. Which of the below methods can not be overriden in Java
A. final
B. private
C. static
D. All of the Above
ANSWER: D

16. Predict the output of below Java application
    class A {
         int i;
	 void display() {
	      System.out.println(i);
	 }
     }    
     class B extends A {
	 int j;
	 void display() {
	      System.out.println(j);
	 }
     }    
     public class Inheritence {
          public static void main(String args[])
	  {
	            A obj = new B();
	            obj.i=1;
	            obj.j=2;   
	            obj.display();     
	  }
     }
A. 1
B. 2
C. Compilation Error
D. Runtime Error
ANSWER: C

17. Predict the output of below Java application
    class A {
         int i;
	 void display() {
	      System.out.println(i);
	 }
     }    
     class B extends A {
	 int j;
	 void display() {
	      System.out.println(j);
	 }
     }    
     public class Inheritence {
          public static void main(String args[])
	  {
	            B obj = new B();
	            obj.i=1;
	            obj.j=2;   
	            obj.display();     
	  }
     }
A. 1
B. 2
C. Compilation Error
D. Runtime Error
ANSWER: B

18. Predict the output
    class A {
	 static void method1() {
		System.out.println("Class A method");
	 }
    }
     class B extends A {
	 static void method1() {
		System.out.println("Class B method");
	 }
     }
     public class Test{
	 public static void main(String[] args) {
		A a = new B();
		a.method1();
	 }
     }
A. Class A method
B. Class B method
C. Compilation Error
D. Runtime Error
ANSWER: A

19. Method signature in Java consists of
A. Method Name, Return Type and Number Of Arguments
B. Access Modifier, Method Name and Types Of Arguments
C. Method Name, Number Of Arguments, Types Of Arguments and Order Of Arguments
D. Return Type, Access Modifier and Order Of Arguments
ANSWER: C

20. Method Overriding shows static polymorphism. True or false?
A. TRUE
B. FALSE
ANSWER: B

21. Predict the output of the below code.
    class Parent {
         void method(int a) {
              System.out.println("ONE");
         }
         void method(double d) {
              System.out.println("TWO");
         }
    }

    class Child extends Parent {
         @Override
         void method(double d) {
              System.out.println("THREE");
         }
    }
 
    public class Main {   
         public static void main(String[] args) {
              new Child().method(100);
         }
    }
A. ONE
B. TWO
C. THREE
D. None of the above
ANSWER: A

22. Choose an appropriate option from below for the Constructors in Java
A.  Constructors can be only public
B.  Constructors can be public and protected but not private
C.  Constructors can be either public or default but not protected and private
D.  Constructors can be public, protected, default and also private
ANSWER: D
================================================================================================================

subtopic 3 : Exception Handling, collection framework
23. Predict the output of the Java code given below

    class MyResource {
	public void close() {
		System.out.println("Close in close");
	}
    }
    class Demo {
	public static void main(String[] arg) {
	     try(MyResource s = new MyResource()) {
	          throw new Exception();
	     }catch(Exception e) {
		  System.out.println("Close in catch");
	}
    }
A. Close in close
   Close in catch
B. Close in catch
   Close in close
C. Compilation Error as MyResource does not extend Exception class
D. Compilation Error as MyResource does not implement AutoCloseable
ANSWER: D

24. In Java, which class needs to be extend from to create a Custom Exception 
    which would be under the category of "Checked" Exception.
A.  RuntimeException
B.  Error
C.  Exception
D.  CheckedException
ANSWER: C

25. Predict the output of the below Java code.
    public class Car {
         public void start() {
	      try {
                   System.out.println("Starting up");
                   throw new Exception();
              }
              catch(Exception e) {
		   System.out.println("Problem occurred");
                   System.exit(0);
              }
              finally {
          	   System.out.println("Lets walk");
              }
         } 
         public static void main(String arg[]) {
	     new Car().start();	  
         }  
    }
A. Starting up.
B. Starting up
   Problem occurred
C. Starting up
   Problem occurred
   Lets walk
D. Runtime Error
ANSWER: B

26. Which of these keywords is not a part of exception handling in Java ?
A. throw
B. throws
C. thrown
D. finally
ANSWER: C

27. Predict the output of the below Java code.
    public class Test{
         public static void main(String[] args){
	      try {
	           int x=0;
		   int y=50/x;
		   System.out.print("Division by zero ");
	      }
	      catch(ArithmeticException e) {
			System.out.print("Exception is caught ");
	      }
         }
    }
A. Division by Zero
B. Division by zero Exception is caught
C. Exception is caught
D. No output as finally block is missing
ANSWER: C

28. What would be the result of the given code snippet ?
    //required code is present
    try {
         method();
    }
    catch(RuntimeException e) {  /* catch block 1 */
         e.printStackTrace();
    }
    catch(Exception e) {  /* catch block 2 */
         e.printStackTrace();
    }
    catch(IOException e) { /* catch block 3 */
         e.printStackTrace();
    }
    //required code is present
A. Compilation Error as multiple catch blocks not allowed
B. Compilation Error due to sequence of catch block 1 and catch block 2
C. Compilation Error due to sequence of catch block 2 and catch block 3
D. Compilation Error as "Checked" Exception and "Unchecked" Exception cant be handled together
ANSWER: C

29. What type of Exceptions can be ignored at compile time?
A. Runtime
B. Checked
C. Both
D. None
ANSWER: A

30. Which of the following interface is suitable for a class that stores associations of keys to values?
A. Set
B. SortedSet
C. Map
D. List
ANSWER: C

31. Choose the correct declaration for stateCitiesMap in the code snippet below,
    so that there will not be any compilation error

//Insert line of code here

List<String> cities = new ArrayList<>();
cities.add("Pune");
cities.add("Mumbai");
stateCitiesMap.put("MH", cities);

A. Map<String, List<String>> stateCitiesMap = new HashMap<String, ArrayList<String>>();
B. Map<String, List<String>> stateCitiesMap = new HashMap<String, List<String>>();
C. Map<String, ArrayList<String>> stateCitiesMap = new HashMap<String, List<String>>();
D. All of the Above
ANSWER: B

32. What would be the output of the code given below ?
Assume all required classes and interfaces are imported.

public class Test {
	public static void main(String[] args) {
		ArrayList<Integer> list = new ArrayList<>();
		list.add(20);
		list.add(10);
		list.add(50);
		Collections.sort(list);
		list.add(15);
		System.out.println(list);
	}
}

A. [10, 20, 50, 15]
B. [15, 10, 20, 50]
C. [10, 15, 20, 50]
D. [20, 15, 10, 50]
ANSWER: A

33. Which of the following collections are synchronized by nature ?
A. ArrayList
B. LinkedList
C. SynchronizedList
D. Vector
ANSWER: D

34. What would be the output of the Java code given below ?
class Demo {
	public static void main(String[] args) {
		HashMap<Integer, String> map = new HashMap<>();
		map.put(1, "A");
		map.put(1, "B");
		System.out.println(map.get(1));
	}
}
A. A 
B. B
C. Compilation error as duplicates keys not allowed in Map
D. A B
ANSWER: B

35. Predict the output of below Java Code.
public class Test {
	public static void main(String[] args) {
		Set<Person> persons = new HashSet<Person>();
		persons.add(new Person(13));
		persons.add(new Person(33));
		persons.add(new Person(21));
		persons.add(new Person(21)); 
		System.out.print(persons.size()+" ");
		System.out.print(persons);
	}
}

class Person implements Comparable<Person> {
	Integer age;
	public Person(int age) {
		this.age = age;
	}
	public int compareTo(Person p) {
		return p.age.compareTo(this.age);
	}
		public String toString() {
		return ""+ this.age;
	}
}
A. 3 [13, 21, 33]
B. 4 [33, 21, 21, 13]
C. Compilation Error as duplicates are not allowed in HashSet
D. Runtime Error as duplicates are not allowed in HashSet
ANSWER: B

36. Which of these packages contain all the collection classes in Java ?
A. java.lang
B. java.util
C. java.awt
D. java.net
ANSWER: B
===============================================================================================================

subtopic 4 : File IO, multithreading

38. Which of these classes defined in java.io and used in File handling are Abstract ?
1.InputStream 2.PrintStream 3.Reader 4.FileInputStream

A. only 1
B. only 2
C. 1 and 3
D. 1 and 4
ANSWER: C

39. Which of these class is used to read characters in a file ?
A. FileReader
B. FileWriter
C. FileInputStream
D. CharacterReader
ANSWER: A

40. Which of these is a method to clear all the data present in output buffer?
A. clears()
B. flush()
C. buffer()
D. close()
ANSWER: B

41. Predict the correct sequence of output after executing the below Java application
public class MyThread implements Runnable {
   String msg = "default";
   public MyThread(String s) {
      this.msg = s;
   }
   public void run() {
      System.out.println(msg);
   }
   public static void main(String args[]) {
      new Thread(new MyThread("String1")).run();
      new Thread(new MyThread("String2")).run();
      System.out.println("end");
   }
}
A. The program will print only "end"
B. The program would always print in the order - String1 String2 end
C. The program would print String 1 and String 2 in random order followed by end
D. No specific order is guaranteed.
ANSWER: B

42. Which of the following statements are true regarding synchronization ?
A. Making a synchronized method recursive will cause a deadlock
B. Only non-static member variables are accessible in a synchronized method.
C. A synchronized method cannot be executed simultaneously by more than one thread on the same object.
D. A synchronized method cannot call a non-synchronized method in its body.
ANSWER: C

43. In Java, a thread can be created by 
A. Extending the Thread class
B. Implementing the Runnable interface
C. Both of the Above
D. None of these
ANSWER: C

44. Predict the correct output of below Java code
    public class Test implements Runnable{
         public static void main(String args[]) {
	      Thread t = new Thread(new Test());
	      t.start();
	      System.out.println("This is main thread");
	 }
	 @Override
	 public void run() {
		System.out.println("Thread has started");
	 }
    }

A. This is main thread
   Thread has started
B. Thread has started
   This is main thread
C. No specific order is guaranteed
D. None of the Above
ANSWER: C

45. Predict the correct output of below Java code
    public class Test extends Thread{
         public static void main(String args[]) {
	      Test t = new Test();
	      t.run();
	      t.start();
	 }
	 @Override
	 public void run() {
	      System.out.println("running");
	 }
    }
A. running
   running
B. running
C. Compilation Error
D. Runtime Error
ANSWER: A

46. Predict the correct sequence of output in below multi-threaded Java program
public class Test implements Runnable {
     public static void main(String args[]) throws InterruptedException {
          Thread a = new Thread(new Test());
	  System.out.println("Start");
	  a.start();
	  a.join();
	  System.out.println("Finish");
     }
     @Override
     public void run() {
		System.out.println("running");
     }
}

A. Compilation Error
B. Runtime Error
C. Start Finish running
D. Start running Finish
ANSWER: D
==================================================================================================================

subtopic 5 : JDBC API, java 8

47. Which statement/s is/are true?
    a. PreparedStatement is precompiled
    b. PreparedStatement boosts performance of the application
    c. PreparedStatement is used for parameterized query

A. a and b
B. b and c
C. a, b and c
D. a and c
ANSWER: C

48. Rearrange the following steps in proper order to connect to the database using JDBC API
    1)	Create connection using database url.
    2)	Load and register the driver.
    3)	Fire the query.
    4)	Create statement.
    5)	Close connection.

A. 1-2-3-4-5
B. 2-1-4-3-5
C. 2-4-1-3-5
D. 1-4-2-3-5
ANSWER: B

49. Which statement below is valid ?
    a)	Class.forName() is used to get connection object.
    b)	ResultSet always points to last row.
    c)	DriverManager is responsible for loading and registering the driver

A. a
B. b
C. c
D. All the above
ANSWER: C

50. Assume the table Employee in database as below.	
    Id	name  Address
    1	John  Mumbai
    Connectivity to the database is properly done.
    Statement statement = connection.createStatement();
    ResultSet rs = statement.executeQuery(“select address from Employee”);
    rs.next();
    Which statement will give address value?

A. rs.getString(3)
B. rs.getString(1)
C. rs.getString(2)
D. rs.getString(0)
ANSWER: B

51. Lambda expressions in java 8 are based on
A. Procedural Programming
B. Functional Programming
C. Data Programming
D. All of the Above.
ANSWER: B

52. Maximum how many abstract methods are possible to define in Functional Interface of Java 8?
A. 1
B. 2
C. 3
D. Any no of methods
ANSWER: A


53) Which is correct lambda?
a) Runnable r = () -> System.out.println();
b) Runnable r = () -> {System.out.println()};
c) Runnable r = () -> 9;
d) none of the above

Answer: - a